[{"ExamID":1,"Question":"1. 「證券交易法施行細則」係由下列何機關所訂定？ (A)財政部   (B)行政院   (C)金融監督管理委員 會 (D)經濟部 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":2,"Question":"2. 依「公司法」規定，董事任期不得超過幾年，但連選得連任？ (A)一年   (B)二年    (C)三年     (D)四年 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3,"Question":"3. 持有已發行股份總數多少之股東得以書面向公司提出董事候選人名單？ (A)百分之一  (B)百分之三   (C)百分之五    (D)百分之十 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":4,"Question":"4. 公開發行公司召開股東常會時，對於持有記名股票未滿一千股之股東，得以公告方式代替召集通知書之寄發，其意義何在？ (A)限制小股東表決權之行使       (B)排除小股東出席股東會之權利 (C)減輕公開發行公司 召開股東會時之人力、物力負擔 (D)避免出席股東人數 過多，股東會場無法容納 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":5,"Question":"5. 已依「證券交易法」發行有價證券之公司發行新股時，如依「公司法 」第二百七十三條公告 之股款繳納期限在多久期間以上者，認股人逾期不繳納股款，即喪失其權利？ (A)十五日   (B)一個月   (C)二個月    (D)三個月 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":6,"Question":"6. 下列何者非為內線交易之行為主體？ (A)公司董事       (B)喪失公司董事身分三個月者 (C)持有公司股份百分 之五的股東   (D)由公司董事獲悉內 部消息的證券商營業員 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7,"Question":"7. 證券商稅後盈餘所提列之特別盈餘公積，可做何種用途？ (A)填補公司虧損 (B)撥充資本   (C)選項(A)、(B)皆是  (D)選項(A)、(B)皆非 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":8,"Question":"8. 對從事有價證券之承銷、自行買賣及經紀業務之 自律規則，係由下列何者單位負責擬定？ (A)證券商業同業公會 (B)臺灣證券交易所 (C)證券櫃檯買賣中心 (D)臺灣集中保管結算 所 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":9,"Question":"9. 證券商（金融機構兼營者除外）不得向非金融保險機構借款，除下列 何者情形，可不在此限 ？ (A)發行商業本票 (B)發行公司債  (C)為因應公司緊急資金週轉 (D)選項(A)、(B)、(C)皆是 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":10,"Question":"10. 證券集中交易市場買賣成交之有價證券，其集中交割之收付作業係由交易所委託下列何機構辦理？ (A)證券集中保管事業     (B)證券金融事業 (C)證券商業同業公會     (D)符合資格 之保管銀 行 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":11,"Question":"11. 證券公司申請股票上市，應同時經營證券承銷、自行買賣及行紀或居間等三種業務屆滿幾個完整會計年度？ (A)三個   (B)四個    (C)五個     (D)六個 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":12,"Question":"12. 得與證券交易所訂立使用有價證券集中交易市場契約之證券商為下列何者？ (A)經紀商、承銷商 (B)自營商、經紀商 (C)承銷商、自營商  (D)僅限綜合證券商 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":13,"Question":"13. 因有價證券集中交易市場買賣所生之債權，就交割結算基金之優先受償順序，下列何者正確？ (A)證券經紀商優先於委託人    (B)證券交易所優先於委託人 (C)證券經紀商優先於 證券承銷 商   (D)證券自營商優先於 證券交易所 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":14,"Question":"14. 公司清算完結時，清算 人應於幾日內，造具清 算期內收支表、損益表、連同各項簿冊，送監 察人審查並提請股東會承認？ (A)五日   (B)十五日   (C)二十日    (D)三十日 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":15,"Question":"15. 下列何者為證券交易法之立法目的 ？ (A)發展國民經濟並保障投資    (B)促進金融市場發展 (C)提倡全民集資      (D)監督管理金融市場 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":16,"Question":"16. 董事長選任及職權之敘述，下列何者有誤？ (A)未設常務董事者，應由三分之二以上董事之出席，及出席董事過半數之同意，互選一人為董事長 (B)設有常務董事者，由常務董事會特別決議互選一人為董事長 (C)董事長對內為股東 會 、 董事會及常務董事會主席，對外代表公司 (D)董事長召集董事會 應得常務董事同意 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":17,"Question":"17. 除經主管機關核准者外，公開發行公司應於會計年度第二季終了後幾日內，公告並申報經會計師核閱及提報董事會之財務報告？ (A)六十日   (B)四十五日   (C)三十日   (D)二十日 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":18,"Question":"18. 依「證券交易法」規定，從事內線交易者應負何種法律責任？ (A)僅有刑事責任 (B)僅有民事責任  (C)僅有行政責任  (D)刑事責任及民事責 任 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":19,"Question":"19. 因證券商特許業務所生債務之債權人 ，對於下列何者有優先受清償之權？ (A)證券商之資本全數     (B)證券商之資本半數 (C)證券商所提存營業 保證金    (D)臺灣證券交易所所 繳存之營業保證金 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":20,"Question":"20. 證券商繳存之何種基金為共同責任制？ (A)違約損失準備 (B)營業準備金  (C)交割結算基金  (D)買賣損失準備 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":21,"Question":"21. 證券商應有最低之資本額，此所稱資本，係指下列何者？ (A)章程所定之資本總額     (B)已發行股份總額之金額 (C)公司之資產總額      (D)公司之淨資產額 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":22,"Question":"22. 依目前設計，送存集中保管之有價證券，其送存人間之法律關係為何 ？ (A)送存人個別所有 (B)公同共有   (C)分別共有   (D)均為直接占有人 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":23,"Question":"23. 公司制證券交易所與證券經紀商間之法律關係為何？ (A)社團與會員利用關係     (B)契約關係 (C)代理權授與關係      (D)行政助手關係 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":24,"Question":"24. 證券商辦理有價證券買賣融資融券，對所留存客戶融券賣出價款及融券保證金，不得作下列哪項運用？ (A)作為其辦理融資業務之資金來源  (B)作為向證券金融事業轉融通證券之擔保 (C)有價證券之自營買 賣     (D)銀行存款 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":25,"Question":"25. 下列何種處置並非主管機關依「證券交易法」第一百六十三條規定對臺灣證券交易所得為之處分？ (A)解散證券交易所      (B)解任其董事、監察人或經理人停止其全部或一部業務 (C)命其重整       (D)糾正其行為 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":26,"Question":"26. 完成有價證券募集之申報程序，可否藉以作為證實申報事項或保證證券價值之宣傳？ (A)經主管機關核准後才可以    (B)有承銷商評估報告者可以 (C)可以        (D)不可以 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":27,"Question":"27. 甲上市公司年度財務報告於公告並向主管機關申報之前，應先經會計師查核簽證，請問會計師查核簽證之會計師是指： (A)經考試院會計師考試合格者 (B)經考試院會計師考試合格並經登錄者 (C)經考試院會計師考 試合格並經登錄且經加入會計師公會者 (D)經考試院會計師考 試合格，並經登錄且加入經金融監督管理委員會核准辦理查核簽證之聯合會計師事務所者","Answer":"D","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":28,"Question":"28. 上市或上櫃公司股票發行人依規定申請現金發行新股時，原則上係於 金融監督管理委員會受理申報書之日起屆滿多少營業日始生效力？ (A)十五個營業日 (B)十二個營業日  (C)十個營業日   (D)七個營業日 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":29,"Question":"29. 發行人募集與發行海外有價證券，應依規定檢齊相關書件，並取具外匯主管機關同意函後，向金融監督管理委員會申報生效。其中所指之外匯主管機關 係指： (A)金融監督管理委員會     (B)財政部  (C)經濟部        (D)中央銀行 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":30,"Question":"30. 上市公司之董事如欲經由集中交易市場轉讓其持股，若每一交易日轉讓股數未超過多少股，得免予申報？ (A)一萬股   (B)十萬股   (C)二十萬股    (D)一百萬股 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":31,"Question":"31. 所謂「股務」不包含下列哪一項？ (A)辦理股票之過戶      (B)辦理召開股東會之事項 (C)辦理現金增資股票 之事項    (D)發布關於股票之研 究報告 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":32,"Question":"32. 臺灣證券交易所辦理集中交割，一律採下列何者之方式為之？ (A)現金交割  (B)餘額 交割   (C)信用交割    (D)選項(A)、(B)、(C)皆可 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":33,"Question":"33. 依據「證券商帳表憑證保存年限表」規定，買賣回報單、成交回報單之保存年限為： (A)一年   (B)三年    (C)五年     (D)十年 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":34,"Question":"34. 上市條件中須聯合會計師事務所會計師二人以上共同查核簽證或核閱之財務報告依據的是： (A)本利比、本益比      (B)產品的市場性、每股盈餘、股權分散 (C)新產品之毛利率      (D)資本額、淨值、稅 前淨利 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":35,"Question":"35. 零股交易之買賣，有應付有價證券者，證券商至遲應於何時辦理交割 ？ (A)成交日當日下午六時前    (B)成交日後第一營業日上午十二時前 (C)成交日後第二營業 日下午二時前  (D)成交日後第二營業 日上午十時前 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":36,"Question":"36. 公開發行公司其財務報告之淨利占年度決算之財報報告所列示股本比率，最近兩個會計年度 均達百分之多少以上者，臺灣證券交易所得同意其股票上市 ？ (A)百分之五  (B)百分之六   (C)百分之十二   (D)百分之十 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":37,"Question":"37. 轉換公司債每一交易單位之面額為多少？ (A)新臺幣一萬元      (B)新臺幣十萬元 (C)新臺幣一百萬元      (D)新臺幣五百萬元 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":38,"Question":"38. 比較下列上市與上櫃股權分散之審查 條件，何者敘述正確？ (A)前者無 (B)後者無 (C)兩者皆有，前者係 記名股東在一千人以上 (D)兩者皆有，後者係公司內部人及該等內部人持股逾百分之五十之法人以外之記名股東人數不少於五百人","Answer":"C","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":39,"Question":"39. 證券商為自行辦理有價證券買賣融資融券業務，何者為非？ (A)向主管機關申請核准     (B)應設置專責單位 (C)增提營業保證金      (D)須與證金公司簽訂 融資融券之代理契約 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":40,"Question":"40. 證券金融事業辦理轉融通業務之規定下列何者正確？ (A)應與證券商訂立轉融通契約 (B)只限於對證金事業融資融券業務所需之價款為限 (C)對證券商融資，其 比率應高於證券商對客戶之融資比率 (D)選項(A)、(B)、(C) 皆是 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":41,"Question":"41. 委託人未依規定交付融資自備款或融券保證金者，證券商之下列處理方式何者正確？ (A)證券商應立即註銷委託買賣帳戶 (B)證券商應立即終止委託買賣證券受託契約 (C)代辦交割手續 (D)非屬違約情事之一 ，暫不必向臺灣證券交易所申報違約 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":42,"Question":"42. 證券商受託於證券集中交易市場買賣有價證券，其向委託人收取手續 費之費率由何者向主管機關申報核定之？ (A)證券商       (B)證券商業同業公會 (C)臺灣證券交易所     (D)證券金融 事業 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":43,"Question":"43. 下列何種方式非有價證券之承銷價格決定方式？ (A)由承銷商與發行公司或有價證券持有人議定  (B)由詢價圈購產生 (C)由競價拍賣產生        (D)由臺灣證券交易所 核算 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":44,"Question":"44. 證券承銷商辦理有價證券之承銷，現行有幾種配售方式？ (A)二種   (B)三種   (C)四種    (D)五種 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":45,"Question":"45. 銀行為供中長期信用放款之用，所發行向社會大眾吸收資金之有價證券稱為： (A)公司債   (B)金融債券  (C)政府公債   (D)股票 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":46,"Question":"46. 下列何者為證券集中保管事業所保管之得為帳簿劃撥之有價證券？ (A)在證券集中交易市場上市之有價證券 (B)在證券商營業處所買賣之有價證券 (C)其他經主管機關核 定之有價證券  (D)選項(A)、(B)、(C) 均正確 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":47,"Question":"47. 臺灣證券交易所依共同責任制交割結算基金特別管理委員會決議，暫停證券商買賣時，應同時函報 哪一個單位？ (A)財政部       (B)證券櫃檯買賣中心 (C)金融監督管理委員 會    (D)證券商業同業公會 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":48,"Question":"48. 經核准終止上市之發行公司所繳付之有價證券上市費： (A)由臺灣證券交易所依其當年度實際上市月數比例核算退還 (B)僅得退還十二分之一 (C)至多退還二分之一 (D)不得請求返還 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":49,"Question":"49. 有價證券依「臺灣證券交易所股份有限公司實施股市監視制度辦法」採處置措施者，經紀商受託買賣時應如何因應？ (A)向委託人預先收取款券或融資自備價款或融券保證金 (B)無須有特別作為 (C)限制買賣金額 (D)停止此一證券之下 單買賣 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":50,"Question":"50. 櫃檯買賣證券商應於開業前幾日向證券櫃檯買賣中心申報？ (A)五個營業日      (B)十個營業日   (C)十五個營業日     (D)一個月 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":1,"Name":"(證券商業務員) 107年Q1證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null}]